分享收集一年被破壞既政治橫額

抗爭高峰期搭上區議會選舉，政治宣傳橫額掛滿整個香港，破壞亦係歷來最頻密。經過罷鐵、黎明行動，上年十月左右，維修好部舊單車代步，原來新界有好多地方好容易就踩到去，從此，踩單車記錄各式橫額成為每日活動。

第一張收藏品係一位區議員朋友被燒穿大頭既橫額，亦成為電話簿聯絡人張相。

拍攝、篩選、執圖後，成為一張正式大頭相，或者相中人可以考慮下屆參選用嚟做大頭相。如果仲有下一屆選舉。

鎅刀類：

有唔少作品出於呢位區議員朋友。扎根馬鞍山多年，腳毛留得多，橫額亦掛唔少。結果有人鎅開第一張，剪碎第二張，跑出第三張。

割爛橫額相對大部份手法，最為方便快捷。

選舉經費所限，橫額如果有辦法修補就盡量修補，而最簡單方法就係用寬身膠紙痴返好佢，不過手勢唔好就好容易上下移位。

相對知名既候選人，針對性眼位落十字兩刀。

有種比較有效率既會係臉旁直落一刀，再用手橫撕，成塊面皮撕落嚟。

並唔係所有被破壞橫額都有人留意到，並唔係每位候選人都有足夠人手及時修補。

或者原材料，即係塊面已經唔見咗一半，點痴膠紙都無用。

甚至唔止一半。

呢個可以畫幅太陽眼鏡比佢。

應該基於成本考慮，有人會選擇印張A4紙補返上去。只係佢比較不幸，轉頭又再被鎅爛。

貼紙類：

上年香港文宣平面設計百花齊放，當中仲有作品攞埋獎，橫額上亦被貼上各陣營文宣。

有時分唔清邊個陣營既人，用邊個陣營文宣貼去對方橫額。

一般膠紙膠水尚且易撕，後期有人出動AA膠，甚至自製麵粉漿糊，擲走亦留有痕跡。

比文宣更順手，就係街邊廣告招紙。隨手係燈柱偷一張，就可以移籍上橫額。

層樓要貶值。

有人好努力撕走過，又將殘骸貼返上去

相比文宣、街招更就手，就只有，

印花，惠康係唔係無哂印花得yuu？

不過當中最心機，應該係有人幫鄧家彪痴返兩條眉。

字畫類：

肯用筆／噴罐畫畫寫字既，都係心機之作。無論落筆幾隨意、幾簡單，至少相對鎅刀有心思。

技術性創作，噴走眼鼻口，模糊選民對候選人印象。

亦有藝術創作，港版KAWS。

豬鼻，相信係比較年長既創作人。

個人比較欣賞簡淨有力既作品。

而呢幅算係少有佳作，貓耳、胡鬚以外，連武器都畫埋比佢。
記得見到呢幅橫額笑到腳震震咁影相，轉身發現當事人係我後面派傳單。

噴罐、雙頭筆寫字，亦係熱門手法之一，尤其針對敵對政治營陣字眼。

或者形容詞。

三位重量級政界人物出現同一張橫額，而且懸掛係主力接中國旅客既酒店旁，獲題「怀人」兩字。

眼睛類：

有唔少人針對雙眼破壞。

亦有塗黑雙眼。

或者塗黑再寫字。

或者塗黑、寫字，再貼紙。

一門三傑。

諗住等樓主出晒搶#2點知俾人捷足先登咗食屎狗

巴打好有心機
幾時再有改圖戰

其他：

雙頭黑筆亂畫好常見，鎅兩刀亦偶有發生，煙頭燒面就比較罕見，而三種手法出現係同一張橫額，尤其彌足珍貴。

嗰日係地下見到比佢嚇到震一震，祝君安好。

邊個角度睇都好似望住自己。

太多事發生係呢張橫額，唔知由邊到開始講，我心目中頭三幅出色作品。

仲有好多收藏品未整理好，亦有好多出名既作品未有機會收集到，例如馬鞍山有班藍絲好鍾意玩屎。希望日後有幸遇到，再同大家分享：

最後，預祝大家新年快樂，身體健康，多福多壽。

好有心機，留名

全部沙田既

欠欠

巴打好畀心機

係九龍東見過張寫住「食屎狗」既橫額

年紀大，無以前咁好精力，天氣凍啲都起唔到身

高汁post

渣架

你係懷人

可以開展覽

高汁post lm
祝大家有個Happy new year

新界人好少出城，比較偏遠已經係呢張無記錯係鯉魚門，不過唔係人為，係天然風乾

如果無殘體字，中國好多人連「人」字都未識寫

搵返呢張橫額，原來有後續發展。

先噴眼做底色，再寫字，每對眼都有屬於自己既字，而且字體端正，唔係草草著筆

放工推下

收集多年先

其實睇議員橫額都睇到香港社會分裂得幾勁
19年之前好少會見到有咁多議員橫額俾人整

以前純粹破壞，19年開始破壞之餘帶有針對性信息，雙方亦大膽咗去創作

欠仔

凍，攬下

好凍 互相取暖

你點影的

好傳神

幾好笑

好好笑

好凍，係海旁推Post

高質

呵欠欠開post 無人理今次好高汁

有心

可能冇加個樣好耐，冇人破壞亦冇唔見banner

出年幫你留意下

藍絲食屎狗無人拉

新年快樂

多謝你咁有心機整合

D相好過癮

藍絲暴徒

2021 第一張

笑左
笑埋右

好有意思

藝術post

連登仔出哂去陪女倒數

正 好好記錄
第日會換哂做紅底黃字banner

西九

聽日記得返工

藝術

高汁

係銅鑼灣見到 個標題係用一個字去代表2020

未痾過咁肉酸既屎

擺花街就係呵欠欠lol
想講我由你喺ig出頭幾個post開始就follow你
當時覺得好開心就係竟然有人會咁有心去收集 而收集既價值都好高 畢竟呢個「藝術」係成個社會都有份參與 而你選擇左去紀錄佢地
睇藝術如睇歷史同意識形態 真心adore你
btw呢排海旁凍 吹風都著多件衫 唔好掛住推post

留名支持

唔會比人拉我都想加入創作

柱男